「光復香港時代革命」點會唔係港獨呀？

呢句野邊個講先？
咁講先個人係咪去咗選立法會然後被DQ？
之後係咪搵咗個人代佢去選？

我仲好清楚記得當晚造勢大會
台上面大大隻字寫住「香港＿ ＿」

佢係因為咩而比政府處處針對？
就係支持港獨

我唔係討論緊應唔應該支持港獨

但「光復香港時代革命」係佢好鍾意既一句，佢唔只一次咁講過
宜家見到竟然有人話呢一句唔係代表港獨
我會覺得你侮辱緊佢

一係唔好亂講
講得就唔該請你先了解當中含意

真心嬲

點解會係港獨
咁驚做咩

我冇驚喎

「光復香港時代革命」
咁點先光復到？
佢已經好明確咁提出咗佢主張

你如果唔認同又走去講，係騎劫咗人地句口號呀

係咪要比佢幾年後出返黎
見到自己作出黎既口號比人玩膠呀？

推

推，推到所有9upper唔敢再亂用

覺得係就係唔係就唔係， 唔洗俾人標籤

咪撚咁撚蠢啦,唔係樣樣野都要講到明既
講到白對你有咩好處?
你係香港人自然會知呢句野點解

喂大佬你到底有冇聽過天琦講乜野

絕對認同你。
呢句野大家真係唔應亂用。
光復係政治term黎。呢句野係港獨意思。
希望大家唔係想港獨就唔好亂咁用。
並不是討論要支持與否，只係唔想有人唔清楚就亂用。
（利申：唔支持港獨）

即係你要用呢句就唔好唔認你支持港獨

為咗場運動著想而需要解話好合理，但我唔想有人真係將句口號玩膠

咪臭係

挑，係共產黨眼入面香港人做乜都係港獨

係呀，咁你會唔會走出街同人講既然係咁索性真係搞港獨

我只係想大家諗清楚，講呢句口號係代表緊乜

即管負皮我

你地咁樣同個白衫舉中指但唔認係做粗口手勢有咩分別

民主係尊重每一個人嘅講法 諗法
尊重大家講
只不過係呢兩日大家喺連登提一提想回歸目標原點
唔想個運動失焦

五大訴求 缺一不可

一國兩制下普選特首同立法會 唔好亂講港獨 我地係堅持落實一國兩制推行普選

終央係加埋有條友扔中共國旗落海一齊睇

自古以來既所謂「革命」，包含以下原素：
1）在權力/制度層面達致根本的變更
2）此場運動係有組織、有系統地進行
3）運動係由下而上咁進行
例子：辛亥革命、法國大革命

咁今次社運既定位係咩呢？又算唔算係「革命」呢？大家一齊反思下

個人見解：
用「革命」黎形容今次運動，阿爺實嬲嬲豬啦，你打正旗號要反阿爺wo。
如果個運動真係唔係要反阿爺既話，我覺得真係要調整一下個口號，同埋重新定位呢場運動既。
但如果真係要反阿爺既話⋯咁就要做盡d 啦！

（不喜勿插，歡迎討論）

改用另一些標語
支持建立文明法冶社會
公義審判 沉冤待雪

自己睇

————

[關於「光復香港，時代革命」]

呢句係梁天琦喺2016年初參加新界東補選時嘅口號。其實喺2016年1月初梁天琦宣布參選時，仲未有呢句口號。當時宣布參選嘅記者招待會上嘅新聞稿公布嘅選舉口號係「知行合一，世代革新。」

喺2016年嘅一月下旬，天琦約左青年新政嘅召集人梁頌恆同另一位成員上當時本民前位於土瓜灣嘅辦公室商討選舉策略。（因當時本民前缺乏選舉經驗，所以好多時都會向有區選經驗以及時有合作嘅青年新政請教）因為覺得當時嘅口號唔夠搶耳，立場亦唔夠鮮明，所以當晚幾個人就喺Office嘅露台構思新嘅選舉口號。

其實參與補選嘅主要目的係宣場本土理念同宣傳本民前，而本民前當時最為人熟悉嘅就係佢哋2015年喺屯門、沙田、元朗、上水等地區發起嘅光復行動，所以就想喺選舉口號上用「光復」嘅字眼，提醒選民本民前係喺街頭抗爭爭取香港人應有權利嘅抗爭者。因為係新界東補選，Brainstorm 嘅過程有諗過用「光復新東」，但因為嗌起黎唔夠順口，最後就再放大到用「光復香港」，聽起黎搶耳，講起黎又順口。

至於口號嘅後半部份則係由原本嘅「世代革新」進化而成。用「革命」一詞切合本民前嘅政治理念同鮮明嘅組織定位。而當晚則喺「時代革命」同「世代革命」嘅選擇之間，未有決定。最後天琦思前想後，覺得革新同改變唔係取決於人嘅年齡，而係取決於人嘅思想有冇追上時代嘅步伐，所以決定以「光復香港，時代革命。」作為選舉口號。

#光復香港時代革命

Source: